第一階段貿易協議後人仔匯價走勢討論

貿戰開波前近幾年花旗國流失的工作職位同美元數以千億計，為咗追返呢筆數，咁侵侵係咪有誘因優先考慮唔好咁快畀人仔狂跌，必要時喺唔使美國再出真金白銀下，出手幫托人仔，令人仔貶值速度減慢甚至牛皮企硬？

點解貶值？
理論上係升值喎

啲債到期先會跌

好似係

要用返美元去買美國貨找數，咁儲備中嘅美元咪減少囉。
仲要而家出口去美國嘅貨要收關稅，美元外匯收入大減。
中共國荷包美元儲備一邊大失血，一邊無輸血，咁人仔無外匯儲備支撐同經濟收縮，就梗係走貶。

美帝實谷佢升
支那唔想升
應該橫行
如果跌美帝實反台

咁會唔會中共國諗住走數兼增加出口競爭力，故意放手令人仔貶，順便慳返少少美元費事托人仔？

關稅無減
再加人仔升值
大陸做生意的人
會唔會死得更慘？

一結婚就打算離婚

舊年中貿戰傾唔掂反檯人仔匯價不斷走弱，甚至傳到兌港紙一兌一。
到年底傳聞中共國棄械舉白旗簽第一輪，到正式落實劉鹤飛去華盛頓簽協議。人仔匯價即刻轉Trend走強，似乎美中協議越穩固，人仔匯價越強……

自推

第二日自推

第三日自推

第四日自推